蔡英文總統過境紐約 下榻飯店外爆激烈衝突1送醫1被捕

兩派人馬隔街互嗆，演變成激烈衝突、大打出手，雙方多人受傷，最後1人被逮補、1人送醫。（路透）

〔即時新聞／綜合報導〕蔡英文總統11日展開自由民主永續之旅，首站過境美國紐約，蔡總統下榻的飯店外聚集支持者和反對者，兩派人馬隔街互嗆，演變成激烈衝突、大打出手，雙方多人受傷，最後1人被逮捕、1人送醫。

綜合媒體報導，蔡英文在當地時間下午4時30分抵達曼哈頓下榻的飯店，但飯店外從下午2時就開始聚集支持者和反對者，雙方隔著42街隔空互嗆，一方為親台團體，高喊「支持蔡英文、支持台灣人擁有主權」；另一方則為親中國團體，揮舞五星旗，反對台獨、要求蔡英文下台。

報導提及，原本雙方僅是隔著42街叫囂，但隨後雙方火氣上升，演變成激烈肢體衝突，雙方大打出手，最終造成多人受傷，1人送醫、1人遭到警方逮捕。

蔡英文在當地時間下午4時許抵達曼哈頓下榻飯店，受到支持者熱烈歡迎，兩派沒有再發生衝突。對於在下榻飯店前發生支持與反對人馬兩派大打出手，蔡總統說，她有聽到一些，在民主社會裡面，還是以理性的方式表達不同意見，也希望大家在表達不同意見的時候也可以保持理性。

大陸人要求台灣總統下台

喺美國支持中國 on9

不過美國佬未必識分

又話武統台灣

美國佬唔知會唔會拉人

D支那畜係美國都咁撚放肆

聽日去上水 三個一齊推

[突發][713光復上水]一封北區居民寫給香港人的公開信

！！緊 急 ！！突 發！！上 水 連 儂 牆 要 人！ ！

［抗爭支線］！七 月 十 三 ！光 復 上 水 ！踢 走 水 貨 客！

叫台灣黄絲得閒黎香港助陣，上下連登

拉鳩哂班大班啦，醜撚到

拉鳩哂班大媽啦，醜撚到

佢哋真係好嘔心

比美人知道支那人幾野蠻，幾大勢力都好